%@Titre: Afrique Groupe I -- 2002
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$2x+3y=17$\\
$x-y=1$\\
\end{tabular}
\right.
$$
\item Un classeur coûte 1~\si{\EuRo} de plus qu'un cahier. Le
  prix de deux classeurs et de trois cahiers est
  17~\si{\EuRo}. Quel est le prix d'un classeur et celui d'un
  cahier ?
\end{myenumerate}